{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_008563",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "임하호"
    },
    "text": "臨河湖 (임하호)\n慶尚北道安東市臨下面\n流域面積1,361㎢、貯水量5億9,500万tで、国内湖の中で8番目に大きい。 1984年12月着工し1993年12月に完工した。 半辺川と龍纏川の水が流入し、北西に安東湖と隣接している。一日40万トンの水が導水路を通じて琴湖江上流の永川ダムに供給されるが、このうち15万トン程度は浦項工業団地の工業用水として利用され、残りの25万トンは流量が不足して汚染に苦しむ琴湖江に河川維持用水として放流される。臨河ダム上流流域の土壌は赤色系統の粘土質成分で構成されており、少ない雨でも下流に流され、泥水を成すほど濁度が濃い。 朝になると、立ち込めた水霧と調和した情景が神秘的な雰囲気を醸し出す。 釣り場としても利用されるが、フナ·コイ·ワカサギ·香魚などが多く獲れる。安東市から盈徳郡に向かう街角にある。 周辺には臨河ダム建設で水没の危機にあった古建物を移転して造成した安東知禮創作芸術村があり、一般人の伝統生活体験場および家族ホテルとして活用される。 中世ヨーロッパ風のデンマークホテルからは、臨河湖の全景が一望できる。 この他に周辺の文化遺跡地として水涯堂、安東義城金氏宗宅、鳳凰寺大雄殿などがある。",
    "QA": [
        {
            "question": "臨河湖はどこに位置していますか？",
            "answer": "臨河湖は慶尚北道安東市臨下面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "臨河湖の流域面積は何㎢ですか？",
            "answer": "臨河湖の流域面積は1,361㎢です。"
        },
        {
            "question": "臨河湖の貯水量はいくらですか？",
            "answer": "臨河湖の貯水量は5億9,500万tです。"
        },
        {
            "question": "臨河湖は国内湖の中で何番目に大きいですか？",
            "answer": "臨河湖は国内湖の中で8番目に大きいです。"
        },
        {
            "question": "臨河湖はいつ着工され、いつ完工しましたか？",
            "answer": "臨河湖は1984年12月に着工され、1993年12月に完工しました。"
        },
        {
            "question": "臨河湖の水はどこから流入していますか？",
            "answer": "臨河湖の水は半辺川と龍纏川から流入しています。"
        },
        {
            "question": "臨河湖はどの湖と隣接していますか？",
            "answer": "臨河湖は北西に安東湖と隣接しています。"
        },
        {
            "question": "臨河湖の水はどのように利用されていますか？",
            "answer": "臨河湖の水の一部は浦項工業団地の工業用水として利用され、残りの一部は琴湖江の河川維持用水として放流されます。"
        },
        {
            "question": "臨河湖の周辺にはどのような釣りができますか？",
            "answer": "臨河湖の周辺ではフナ、コイ、ワカサギ、香魚などの釣りが楽しめます。"
        },
        {
            "question": "臨河湖の周辺にはどのような文化遺産がありますか？",
            "answer": "臨河湖の周辺には水涯堂、安東義城金氏宗宅、鳳凰寺大雄殿などの文化遺産があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 380,
        "QA": 348
    }
}